【迎2019】習總新年賀詞沒問候「港澳台同胞」 僅稱香港接上高鐵網

【迎2019】習總新年賀詞沒問候「港澳台同胞」 僅稱香港接上高鐵網

（更新：內容）國家主席習近平今晚在央視新聞聯播時段，發表2019年新年賀詞，賀詞開頭他一改以往6次新年賀詞的慣例，向「全國各族人民、港澳台同胞、海外僑胞及世界各國和各地區的朋友們」問候，改成「同志們，朋友們，女士們，先生們，大家好」。而他的發言中，特別提到香港連上內地的高鐵網絡，和「很多港澳台居民拿到了居住證」，但未有提及中美貿易戰、經濟放緩等中國現正面對的嚴峻問題。

習近平在賀詞中先回顧他2018年的政績，認為今年過得「很充實、走得很堅定」，他表示已「戰勝各種風險挑戰」，當局「推動經濟高質量發展，加快新舊動能轉換，保持經濟運行在合理區間」、「藍天、碧水、淨土保衞戰順利推進，各項民生事業加快發展，人民生活持續改善」，但未有提及中美貿易戰及經濟下行因素增加等問題。

他同時亦展示各項新建成的大型建設的成就：嫦娥四號成功發射、第二艘航母出海試航、國產大型水陸兩棲飛機水上首飛、北斗導航向全球組網邁出堅實一步、港珠澳大橋飛架三地等。他又稱，京津冀協同發展、長江經濟帶發展、粵港澳大灣區建設等國家戰略，正在穩步實施，而且成功舉辦首屆中國國際進口博覽會，啟動建設海南自由貿易試驗區。

相關新聞：【迎2019】台北中南煙火騷 邊度最有睇頭？

習總回顧今年的巡視行程時，順道展示他的民生成功項目：125個貧困縣通過驗收脫貧，1,000萬農村貧困人口擺脫貧困、17種抗癌藥降價並納入醫保目錄，他認為「因病致貧」問題，正在進一步得到解決。

展望2019，習總認為「放眼全球，我們正面臨百年未有之大變局。無論國際風雲如何變幻，中國維護國家主權和安全的信心和決心不會變」，他沒有提及如何應對貿易戰，只表示2019年「有機遇也有挑戰」，除要落實企業減稅降費政策、加強扶貧等工作，習總稱「將積極推動共建「一帶一路」，繼續推動構建人類命運共同體。
新華社
<蘋果>

唔要我地了

收皮啦習種狗
冇人想同你friend 呀

傻閪報紙又扮分析共哀帝d十九演講稿
不如研究點樣通商寬「衣」把喇
係咪小學雞重開東莞賣淫業救國

冇居住證冇得做中國人

改成「同志們，朋友們，女士們，先生們，大家好」。

姐係中共狗都知驚lo 大把拎外國藉華人都撚尻你中共呀 柒頭

wfc?

同志》朋友〉女人》男人

要保持一點距離，香港關係法可以捱耐d

好似農歷新年先會講

最重視基佬

獨立得未？

終於唔問候我哋啦

大家都是中國人
不用分得那麼細

唔駛啦, 大家唔係好熟

幫我問候習總老母啦

因為大家唔係同胞

自己都顧唔掂仲點諗人哋